無懼酷熱 15900人次入長洲按年少25%

長洲太平清醮之會景巡遊已於下午2時正式開始，大量遊人已乘船前往長洲參與此項別開生面的活動。截至下午3時，新渡輪已增加由中環開往長洲的航班數目接近一倍，平均每小時安排3至4班航班由中環開出接載乘客前往長洲參與太平清醮慶祝活動。整體上，由中環前往長洲的人次逾15900，較去年同期減少25%。

莫氏夫婦帶同4歲女兒一家三口專程入長洲並首度欣賞一年一度的飄色巡遊及晚上搶包山比賽，並對小包租婆及小財爺印象深刻，形容色芯主角們裝扮用心及神似，更佩服他們在炎夏中不怕辛苦，為市民帶來表演及歡樂。莫小朋友則對巡遊隊伍的舞獅表演感到興趣，又點頭表示開心及好玩。莫先生認為今日長洲人流較預期少，一家人並無打算在長洲過夜，並已準備了凍飲、雨傘、風扇等消暑。

來自英國、去年9月開始在港定居的Calista與男友首次到長洲觀賞太平清醮活動，形容氣氛高漲，自己亦感興奮。她說，太平清醮是本港最具特色的節日之一，因此值得專程到此一遊，晚上亦會觀賞搶包山比賽後才離開。Calista形容，各飄色主角裝扮認真，亦很美麗，尤愛色芯們的服裝，較早前亦與男友品嚐了平安包，覺得味道不錯。

長洲人最開心

長洲開始多人

今日入長洲係咪傻 又逼又熱

你有冇過澳門？

係屋企涼住冷氣扑野好過啦

個標題係咪有D自相矛盾 ?

整個短洲幫輕下

聽日

最慘係聽日要返工 如果周末一定破紀錄

32台岩先全程播晒

按年少成25%就唔係無懼酷熱啦

蓋清去澳門叫雞嗎